【新沙士重臨】南韓(港人旅遊熱點)22人被隔離 英女遊客發燒喉痛檢查屬陰性

南韓繼2015年以來再次發現中東呼吸綜合症(MERS，又稱新沙士)確診病例，目前有22人被隔離，一名與患者同機的英國女遊客出現發燒、咳嗽、咽喉疼痛等病徵，幸檢查後證實屬陰性。
該名24歲英國女遊客與患者搭乘阿聯酋航空編號EK322航班入境南韓，出現咳嗽、喉痛、暈眩、發燒等症狀，目前在國立中央醫療院的隔離病房接受治療。醫院今早發佈化驗結果，指她的檢查結果為陰性，並表示「將進行第二輪檢查」。
至於確診感染MERS的61歲南韓男性，目前在國立首爾大學附屬醫院隔離治療，與他有過密切接觸的22人目前正被隔離。由於MERS病毒的潛伏期為2至14天，隔離人士的潛伏期將在本月21日結束。
南韓政府已將MERS預警級別從第四級的「關心」，提高到第三級的「注意」，並在中央和地方政府設立對策本部，全力防止疫情擴散。

外國，唔計

買樓機會到了